[跪低] 美民主黨提議撥57億建「聰明圍牆」 冀化解停擺

美國政府局部停擺進入第33天，國會眾議院民主黨第三號領袖、黨鞭James Clyburn提出，給予總統特朗普所須的興建圍牆撥款57億美元，但只容許政府興建「聰明圍牆」。有關撥款較民主黨原先提出的17億美元大幅增加，令到解決停擺問題有進展。

另外，美國參議院多數黨領袖麥康奈爾決定，把民主黨控制的眾議院早前通過的一項撥款法案舉行全體表決。不過，一般相信，該項沒有包括任何建牆撥款的法案，不大可能解決停擺問題，因為即使參議院通過法案，特朗普表明，不會簽署沒有額外邊境保安經費的緊急撥款法案。

Clyburn提議，緊急撥款法案包括一筆57億美元的加強邊境保安費用，但有關費用不是用作興建圍牆，而是購買紅外線、無人飛行器、感應器等，以及增聘邊境保安人員，等同一座「聰明圍牆」，令到非法入境者更難以進入美國。

同時，另一名民主黨領袖、眾議院多數黨領袖Steny Hoyer也表示，可以增撥更多款項，作邊境保安經費。

參議院方面，麥康奈爾也會同時表決一個包括圍牆撥款與臨時解決「尋夢者」問題的緊急撥款法案。特朗普已經表示，可以簽署有關法案，但民主黨不同意有關建議。

特朗普周三於社交媒體貼文，促請共和黨支持他的圍牆撥款要求。他較後將與保守派和地方領袖在白宮會面，爭取他們的支持。白宫新聞秘書桑德斯表示，特朗普也尋求民主黨支持有關建議。

sauce?

跪低定妥協？